中國百度搜尋「移民」頻率暴增10倍

〔即時新聞／綜合報導〕中共中央委員會今天（25日）提案廢除憲法中「國家主席連任不得超過2屆」，各界揣測這是為習近平未來續任鋪路。有中國網友發現，廢除國家主席連任期限的消息公布後，中國國內網站搜尋「移民」的頻率竟暴增10倍。
中共官媒《新華社》今天下午3點左右，公布中共中央委員會「關於修改憲法部分內容的建議」，除了新增習近平新時代中國特色社會主義思想，還提議刪除國家主席「不得連任多於2屆」的規定。
中國網友在微博和推特上指出，消息公布後3個小時內，中國百度網站「移民」關鍵字的搜尋指數從69暴增到300多，晚間更突破600，搜尋頻率暴增10倍。
香港學者林和立指出，習近平此舉形同要恢復帝制，簡直是侮辱13億中國人的智商。不少網友也表示「習包子慶豐帝要登基了！」、「中國夢正要開始，不要跳船！」、「黨幹來查IP了，有搜尋的通通不准走」；有些網友則反諷「你搞錯了，是大家搶著移民到中國」、「中國人想出來，滯台中國人想進去」。

個個都放棄黨嘅懷抱